講下你哋最窮嘅時候係點樣過？

我先，細細個老豆死咗，1蚊都留低唔到，債就大把......
拎綜援過日子，啲錢僅僅夠用...
嗰陣連麥當勞都係一個月食一次，莫講話買玩具

咁而家?

而家呢？

老豆中風，金融風暴蝕咗層樓加兩部車，意外有咗啊妹，同時係2008年發生
屋企d錢好似倒水咁倒曬出去
每日連餸都要係街市臨收檔嘅時候去買或者執d賣剩嘅嘢
由私樓住到入公屋
啊媽因為咁有咗精神病要睇醫生
成日話想自殺
不過依家環境好咗好多，我啊媽真係好撚屈機

你媽好勁

而家揸緊林寶
我想分享一個白手興家既故事

你走啦不如

係，佢係我呢世人最尊重嘅人
一個人撐起成頭家，由08到上年一日假都無放過
換個老母可能我已經做咗爛仔

而家出咗來做嘢，生活叫做好啲，可以日日食譚仔都得

鬥慘大會正式開始

食唐記

點白手法

學生時期
每日用銀仔食飯

要好好孝順佢

唐記都唔係好差啫

你今年幾大

中學中午唔食
係班房訓覺

你係冇錢食定專登唔食

無錢

老豆搞蚊型旅行社
沙士零收入仲要出糧比伙記
嗰陣真係餐餐一隻蛋豉油白飯
捱過左又有金融風暴
又再捱過
宜家又平穩番

一大包通粉都有排食
仲有家庭什餅

佩服你媽媽

我讀緊中學，老豆失業，老母返清潔，$4-5000/月.. 仲要養4兄弟姐妹..
記得當時每日得 $5 買炒面當 lunch, 燒味飯都要$12-15 ...

果陣唔係香港讀書
每個月都係靠屋企人匯一筆錢過黎俾我做生活費 (我去果度唔俾做野)
咁啱有一個月我roommate唔俾錢仲要走埋路
我要自己一個交晒租同水電雜費
再扣埋交通每個月已經得返五百幾蚊港紙
但屋企人捱得好辛苦先供到我出去讀書唔想再問佢地攞唯有自己慳下
果個月冇上網冇電話用 (續個月交錢)
每日都係食一個飯加四份一個椰菜
有陣時就煲粥(大煲啲可以食耐啲)
依加見到棷菜會反胃

細個老豆唔生性，一直唔係屋企
我童年冇咩回憶係關於老豆
呀媽一日打兩份工，供樓再加養我同我家姐
嗰陣小學
冇早餐食
Lunch食學校啲飯（每月俾錢嗰啲）
晚晚同家姐買樓下$10一盎煲仔飯兩份食
好彩我有個家姐
如果唔係得童年真係會乜都冇
層樓供完
老豆開始做得返野
我同家姐讀緊書都有返parttime
宜家都算幸福美滿

而家就係最窮
失業

唔緊要啦巴打，頂住實捱到

20蚊用半個月 買個包咬番工 食左三日
最後問老母借左一百 用左埋佢頂盡半個月
出糧前一日身上面一蚊都無 幾日無食野
不嬲唔靠屋企人 自己養自己 自己比學費
結果一出糧我食左幾個餐
唔好覺得奇怪 我真係試過
咩都有可能 行路番工番學 涼都要係學校沖
我發誓唔會再令自己有咁既財政危機
呢個係個人

依家 希望涯過

行路返學 屋企有餸就帶飯 無餸就唔食 試過餓到暈低左 諗返起都 唉...

無送就淨食白飯

撈面溝白飯 一生難忘 好撚難食

知唔知咩叫窮

其實我而家都唔叫窮 係低產家庭
細佬我做高級餐廳 類似名人飯堂咁
人工一般 但見識過有錢人既威力之後
真係覺得自己好渺小 比d有錢佬點黎點去
做得唔好經理又鬧 自細老豆老母供書教學
有次老豆同老母鬧交 我老母等我老豆訓左
就同我講：其實屋企爭緊銀行十幾萬 我點辛苦都好 你同我好好讀埋d書 唔好聽到我咁講就咁快想出黎做野幫補屋企
我果下先知 好想喊 其實屋企喊係有錢 係平時係老豆老母慳慳埋埋 我先有咁多奢侈品
係佢地死慳死抵令我既童年冇一個窮既感覺
老豆老母真係好偉大

On9

做鴨

中學冇錢 有個好朋友知我冇錢食飯 每日分一半飯盒比我 不過已經冇搵 多謝您啊公仔

本身家貧，老豆死左後屋企零收入
試過去面包鋪問阿叔拎切方包剩低既面包皮返屋企浸砂糖水食，$5一大包浙江米粉加幾條爛菜餵飽一家人，老母想搵份大家樂洗碗都話唔請，好彩最後樓上面包鋪請佢，但係$20時薪，老母日日返，返足十幾年無休息過捱大我地

慶幸我地三姊弟都總算發憤，大家姐雙碩士係中環做marketing，二家姐做左護士長，小人都叫做有間小公司做個小老闆

因為窮過，一家人都好易滿足，深明知足常樂之理

香港地窮係唔死人，年輕人唔好因爲一時困境而灰心，捱得過就雨過天清，大把世界

生命好寶貴，唔好亂做傻事

原來我咁有錢
我最窮都係冇錢到賣左八達通佢拎50黎食飯同埋户口得8十幾蚊 叫fd入廿幾落我account等我可以禁100出黎食飯

唉
唔講喇好羞恥

細個屋企窮，老豆失業，得家母一個一日打幾份工，由朝早五點鐘起身返到夜晚十二點先收工。個陣仲要養我，我細佬同我阿嫲。個陣為咗慳筒糖錢，入超市買野唔敢帶我細佬入去，驚佢見到扭計買，結果爭啲唔見咗佢

勵志既故事 巴打雖然得我一粒仔 但我知道會雨過天青

最窮時戶口得返3位數，仲要差緊錢，好多時一日淨食晚飯，仲係咸魚青菜之類，或者買個九法包食一日三餐，為慳幾蚊由大埔行返北區，後尾連3位數都無，cut左份供好耐人壽應急，還左部分急債戶口得返千零蚊

雖然冇其他巴絲打咁慘 但都分享一下
小學1年級果陣岩岩沙士完左冇耐 經濟好差 屋企有2層樓供得好辛苦 果陣冇錢搭校巴 日日行30分鐘番學 生日先有得食麥當勞 完全冇玩具 而家屋企環境好左好多 自己又parttime 私補 買咩都唔諗 日日番學飲Starbucks Sembreak就去旅行 其實捱過左望番轉頭都覺得唔難 唔好做傻事就得啦

切方包剩低既面包皮返屋企浸砂糖水食 劉以鬯 酒徒

好勵志 正值困境

試過有一排窮到冇錢開晚飯 老豆差唔多日日帶我同阿哥搭穿梭巴士去商場 我同阿哥瘋狂食波仔同超市啲試食 個陣仲覺得冇乜野 老豆老母就行開左成個幾鐘 後尾諗返起佢地應該係冇食野 之後第日佢地仲正常返份牛工
爸爸媽媽我愛你地

好與唔好都係一個過程，人生總係苦樂參半的

唔知咩黎
不過以前個年代係咁，豬油撈飯，面包皮，浙江米粉，窮人三寶

困境係一個挑戰，好似一輝咁
做一個由地獄返黎既男人吧

1000銀仔

點先唔on9
問屋企人拎錢？

26 歲果陣轉行做學師仔 , 自己搬左出來同女友住， 點知搬左無耐 分左手

屋企每個月要交租， 又要買日用品 ,家電果d, 用晒全部儲蓄

唔敢同家人講實況 . 足足捱左18 個月 無人工 淨支出既生活

細個窮同大個窮係兩回事

係屋企日日唔敢出街 , 煮飯要煮幾日份量盡量省錢 .

雖然冇你咁誇張 但我明 好愛老豆老母

多謝各位爸打，失戀比起你地真係好少事，我會努力讀書架啦

得罪講句 咁都叫窮 ？

屋企供到兩層樓

睇完呢個post 其實自己都幸福過好多人

上面話廿雞點用半個月

當原來我咁撚幸福
我會努力讀書嫁啦

做廢青個時屋企養無多餘錢
除左食飯搭車唔會用錢

細個屋企幾窮，單親家庭要拎綜緩，行路返學帶飯，無錢出街摺係屋企，最多去打下波，間中飲下汽水。讀大學開始生活好D，因為可以做part time, 申請full grant full loan。啱啱出黎做野時為左慳錢, 返工就帶飯。而家三十出頭﹐普通的打工仔一名，已婚有車有樓收租。回頭想朋友圈子真係幾重要，屋村師奶鍾意比較依樣果樣。回頭諗窮既時候睇野眼光真係會窄D, 咩都係要慳，生活聽到的事非較多。

好勵志 知足常樂

無你咁慘但有過病都經歷過低潮
多謝你鼓勵

入到U gradt loan仲未批 冇心亦都冇時間做pt唯有每日食一個can波蘿包過世
學費要自己出左幾期 銀行今年得番3位數
試過一個sem只係洗左5xx-6xx
捱左幾個sem明白到頹飯既美好

中大

窮到工都無錢返

紅磚屋

微波爐叮包已經變左主糧

餐餐白飯 間唔中有條咸魚配白粥

係囉兩層樓有幾可有人有兩層大部分人都係租

大約04-07年屋企環境好差
老豆賭債+失業+理財不善
搞到差啲要賣樓 差啲有家庭血案
嗰時我返中學 每日20蚊雞食飯
中學雞好要面 唔想俾人覺得自己窮
(其實都未去到要捱麵包)
所以返屋企成日怨老豆老母點解咁廢
大個知道原來媽咪為左俾我每日有飯錢
去左做鐘點 20蚊個鐘做足5個鐘先得100

其實講咁多都係想講
就算屋企幾窮幾差 媽咪都會為仔女撐住
男人多數靠唔住

但你中學咁諗又無錯
佢地窮累埋你

sad but true

自己同好多中同都係比呀媽養大

食唐記/廿二蚊粉麵

04-07年廿蚊夠食一餐啦

90後勝
00後已經瓜左

一日食一條蕉就算，有時隔晚會食個即食麵

老豆一出世就攞哂錢走咗
老母攞綜援養大咁多個
基本上一無所有 日日屋企為錢嘈
冇錢食飯就等全級走哂 自己坐係後樓梯
所有旅行 便服日冇去過 因為便服太舊 唔想又俾同學笑
冇手機 自己好細個就做茶記買手機
唯一興趣就係同同學放學打波 不過我冇錢買籃球鞋

一直到大學先正常番

老母真係好偉大

個陣食個學生餐 20蚊夠食仲有找

其實一直都窮 但最窮果陣係低form

有幾個月窮到每個月去到二十二，三號就無錢無野食 屋企問人借錢已經借到借無可借 最後有幾個月係靠之前儲落黎既超級市場積分買野食 好在有二百幾分 買乾糧慳住食都捱到月頭出糧

細細個嗰時，老豆唔知點解仆左街，屋企經濟好唔掂。嗰時老豆為左我同我啊哥開開心心但真係冇錢所以帶左兩兄弟去迪迪尼門口睇下玩下咁冇錢入去。

住馬鞍山？

上面
冇閑錢唔係窮喎
供緊樓都叫窮

創意台

你都話有飯食
我嗰陣用銀仔
買$1.5菠蘿包食
有時好少少加$1.5轉菠蘿油啊
一日得2蚊咋屌

當年ar媽中風⋯為左出入方面要搬屋。
我果陣仲緊書⋯因爲ar媽件事
ar爸用錢多左好多⋯好大壓力

果陣開始屋企無俾零用錢我番學/搭車/食飯⋯
我冬天係超市番PT⋯暑假做救生員
每個暑假搵到既錢 全部交晒學費

果陣番學剩係食飯用錢⋯都有壓力
唔捨得洗錢⋯⋯⋯⋯

果陣因爲錢 又同家姐關係唔好⋯
放假如果唔洗番PT ...我就會一個人出街周圍行

幾日冇食飯，一星期唔出街，慳水費涼都唔沖

最後都係頂唔順問親戚借錢捱過

每日10蚊腸粉 / 9蚊米粉

窮過但無挨過既痴撚線生活有無人想聽?

細個屋企好有錢 但完全唔識理財投資
98蝕到爆廠 乜儲蓄都無
但屋企人唔係洗小d
而係借錢繼續洗

記得果陣一個月供幾千蚊保險
會比$100利是d街坊
之後去到差人幾百萬果時
老豆又好彩搵到好大筆錢一炮還哂有突
但仲係唔理財

呢家又爭緊人幾百萬

我真係唔知我算唔算窮過

渣林寶 住2000萬屋

睇到我眼濕濕

點解咁多人將窮定義為供樓供到好辛苦 好撚離地

真是傻的嗎，仲咁大洗

樓上有好多好撚慘 睇來我真係微不足道

儲幾日零用錢 20蚊
行路去mk上網四個鐘頭；然後行翻屋企
03年

我都覺得好on9
每個月肯儲起小小
呢家已經有幾層樓揸手

（認真）細個窮&餓到落公園食樹皮，咬竹芯，吸大紅花蜜

老老實實，個陣20蚊夠我食一日
$5腸粉早餐，中午飯盒$10，夜晚我食唔多可以整碟撈碟都唔駛$5

早晚係屋企食
中午平均食20蚊
唔好諗零食氣水
只用電腦做娛樂
唱K 睇戲 盡量唔好搵我 (中學係同一間讀左7年,與同學唱K睇戲次數 只有各1次, 好似係)

而家大學畢業, 做緊IT狗

最窮係中學時段，初中時老豆返工整到隻手，入左急症做手術，之後休息同物理治療左年幾兩年先叫用到力。個段時間得老豆一個返工，但佢基本上自私到爆，聽返媽咪講佢個段時期條撚屌一個月都係比得三千蚊我老母，要包曬水電媒租同我地幾兄弟姐妹既生活費。
個時老母隻手都未好返曬就搵 D 朋友介紹佢剪下線頭既按件工，亦都係咁佢隻手就算好返都唔係點用到力。咁個時朝早我地就係一大包平價既麵皮沖水食。細佬妹個時仲讀緊小學，根本上比唔起午餐費，咁就比一人價錢但佢地兩個一齊食，好彩既係佢地好生性同埋老師知道後主動叫班同學如果覺得食唔曬可以分定 D 食物比佢地。而我既 Lunch 就係返屋企(來回行半個鐘)整返熱個隔夜飯再加幾條菜。到差唔多街市收檔時就去睇下有冇爛菜之類買，無就唯有開豆豉鯪魚或者生雞蛋豉油撈飯。
之後有朋友個老豆叫我星期六日晚去幫手(小販檔)，再比返小小錢我。
就係咁我逢星期六日晚帶埋細佬妹去，我就負責吉下魚蛋搬下醬汁之後，細佬妹就係附近公園玩。後期同其他檔口熟左之後佢地每逢收檔都會比 D 賣唔曬既野我地拎返屋企，有糯米飯、魚蛋腸仔、生菜魚肉同串燒之後。咁個 D 野就變左我地一星期既 Dinner。
後期又發現紙皮氣水鑵之類值錢就一至五一放學就帶埋佢地去街市超市附近執，好彩既會有十幾廿蚊。咁間中用來買下零食比細佬妹，其餘既就交比老母啦。
好彩既係挨過左個段時間後細佬妹都好生性。我衰衰地叫濕鳩大學生，打份牛工夠生活。細佬就拔尖而家做緊醫生。細妹就港大畢業做教師，嫁埋比個有錢仔。
有時回望返個段日子如果唔係挨過既話佢兩個都未必會咁生性。

修正

嗰班擺明係扮窮串緊其他巴打啦

雖然我一定冇你地咁差，但係都想分享下
我依加半工讀緊，返工扣強姦金搵得8500，問政府借錢讀書夾夾埋埋16,7萬
冇俾屋企家用因為我每個月都好掹掹緊
每個月分期還款卡數等keep住要俾3000左右，食飯交通開支好都差唔多冇左1500，未計要出街同朋友聚會，拍拖，養貓，應酬等等洗費，更加未計有時幫公司出錢要擲住2000幾蚊，有時月尾真係得返幾十蚊，窮到連拖都唔想拍因爲你見到條條女係ig講自己條仔對自己幾好去左旅行送左啲乜，而自己想買野俾女朋友食餐好少少既都幾乎冇能力令我有時都幾自卑
完全冇怪過家人，不過諗過自己冇父幹，如果女朋友唔係同我一齊一定會開心好多
有時發現想過啲正常輕鬆啲既生活都唔係咁易

老豆做生意蝕左間廠同層樓
果陣我岩岩出世
呀媽話老豆唔聽佢講 大男人搞到蝕哂d錢
頂佢唔順離左婚 之後搵左第二個
生左我細佬 點知比得$5000一個月呀媽
養我 我細佬 我家姐 佢自己
到上年新年先知佢一直用信用卡撳錢差銀行廿萬
再搵pt做先頂得住d支出(細佬個呀爸早幾年整親開唔到工)
連我家姐都唔知
e加我出左黎做野每個月比家用
家姐又比錢呀媽幫佢照顧個女
都還得哂d錢

08年老豆生意失敗
爭人六千幾萬
黑白都爭錢，瘋狂俾人騷擾
真係精神衰弱

後尾佢走埋佬，得番老母喺香港
最尾老母迫住破產，屋都冇埋
而條撚屌就同我老母講不如假離婚，
話可以快啲上公屋，咁贍養費就每年$1
老母同意左，後尾先知道佢有玩女人
想賣甩我地好耐

嗰陣中學就一路返工做侍應
老母就做百佳收銀
捱貴租
我地收工都接近十二點
咁老母就可以好平咁買超市剩低嘅飯盒一齊食
又會賣報紙同汽水罐

咁家姐就住呀姨到
而嗰陣老豆走佬，又因為借錢押左我爺層自住樓
呀媽過意唔去，又要每月供

依家係住公屋，係濕鳩大學生
我愛媽媽

辛苦你地啦
我老豆又係咁上下, 玩女人已經人渣, 仲要冇錢又去玩女人, 留低我地乞食

單親，之前拎老綜
試過冬天煤氣爐壞左，個排焗住十度沖凍水涼
食成個幾星期白粥，有時食到唔想食會連住兩日唔食野
又試過成副身家得兩蚊

條撚屌娶左個二奶
又生左個女
個二奶由細睇到我大

同媽咪等左七年
上個月派到公屋
算係咁

做個孝順仔啦

如果上面全部係真，我真係好撚幸福。

講起眼濕濕，我記得有一次屋企廁所個水箱爛左就跌落黎（舊式水箱吊係好高牆上面果種）果時唔知點算，阿媽就沖入廁所一手托住個水箱，托左大半個隔離屋個男人先過黎救我地

果一刻真係好難忙，如果影低左果一刻真係一個經典，我老母真係一手撐起頭家

呢件事，真係會令我眼濕濕

八達通負錢
無現金
戶口唔夠一百
要搵朋友幫手過住100蚊黎搭車番屋企

lunch食酒樓廿蚊燒味飯/糯米飯 or m記廿蚊餐

小學個陣

早餐：唔食
午餐：菠羅包 $1.7
晚餐：一杯多奶即沖咖啡 $2 唔夠飽就兩杯

食足三年呢個餐，你可以諗下我依家有幾營養不良
家族全部米8以上
得我米7 50幾KG
成日入廠(WAIVING FREE FEE)

P.S:果時經濟完全無問題，家姐阿哥餐餐飽飯靚菜

以前老豆屋企好有錢 啊爺做生意 但係包二奶
分開咗就都送咗層樓俾我嫲嫲
點知後尾爺爺生意失敗 仲偷偷地用嗰層樓做扺押
我地俾大耳窿追數 (嗰時我係啊媽個肚度)
老豆要跟媽媽返娘家住 媽媽搵婆婆借錢(因為要生我) 嫲嫲就去咗親戚屋企住
我係絲 但因為太窮 細個係著表哥送嘅男仔嘅衫 玩表哥玩嘅玩具 爸爸牛高馬大都要一個餐同我兩份 仲成日話自已飽俾我食
好彩過多兩年爺爺又風山水起還返曬條數

利申 全家人感情都好好(除咗爺爺)冇因為錢傷過感情 依家買返樓小康家庭 住過千呎私樓

咩原因？

絲打都係窮幾年啫
仲要有千呎私樓
好過我地窮足廿年

Lunch 得一個3蚊波羅包

你地好多都係窮完之後順風順水
好似無乜人係繼續窮

中學果時$100用一星期，記得成個星期冇食飯去儲錢買$99嘅公子比女朋友
最後帽撚左

捱過窮就會發奮脫貧...
幾兄妹出來做野環境好好多
起碼唔洗靠老豆份家用

其實窮都係相對
身邊同學用名牌，日日食壽司
讀到中五就出國留學
中學生邊到識諗
自己得廿雞食完飯就無
屋企個個月為供樓條數煩/問親戚借錢
有比較就覺得自己窮啦
如果好似其他巴打要捱菠蘿包飲水
我真係會痴線
利申 嬌生慣養

執紙去賣

有, 中學老豆去支那做生意, 當然俾支那人厄撚錢, 又撞岩科網爆破聽埋D 內幕搞到破產, 俾大耳上門追數.
唔捨得搭車唔去街
F5畢業就SARS, 入I大從此靠GRANT LOAD 養自己, 之後冇攞過屋企一蚊

直到而家仲走唔出窮撚思維, 放工行半個鍾慳8蚊車錢, 放假全日食一餐, 中午帶飯返工, 食M記窮餐, 唔飲+$2凍飲

小妹 番學自己比學費
每次番工都要將錢草起尼交
生活費同交通費自己搞
試過 最窮真係唔食晏 番屋企食夜晚果餐/食包
好僥倖 捱到依家先好d
Sorry for 1999

當然

好好彩係因為老豆病咗，好快就有公屋
唔係分分鐘窮成世

曾經試過慘到學生哥要5蚊過一日 迫住食一個撈面過成日
返屋企都要行返去 小巴都唔捨得搭

幸好宜家屋企好返啲

一個post見到香港人打不死

我等傍晚$10 4個特價包，分4餐食

千金萬買少年窮嘛

單親, 細個租樓排公屋
老母一個人做幾份工, 有排整親條腰甚至要咬老綜
食飯搭車都要計到盡, 個陣反叛期成日唔聽老母話, 嫌屋企窮
排到公屋後金錢壓力減少好多, 但係都係窮, 只係老母打少一兩份工的差別
靠full grant讀大學, 不過都只係杯水車薪
所以平時都返pt炒散幫補下, 盡量用自己賺既錢去自己想要既野(不過都係要就住自己能力黎)
聽到身邊d同學sem break去邊到旅行周末去邊到玩個陣, 自己真係好撚眼紅, 好撚酸
因自己性格內向(即毒撚), 甚少有社交, 以至朋友都唔係好多(真心朋友識到幾個都知自己屋企環境係點而無嫌棄我笑我真係好多謝你地 )
由於窮又死要臉既關係所以甚少同人提起自己屋企點點點, 對外都係戴個臉具融入去人地個圈子既普通人
而家Y4就黎畢業, 自己個科出路又窄, 自己成績又唔標青真係有苦自己知
雖然都係窮, 但而家無以前咁窮
都係擔心個句勿起底

14歲做外賣仔,垃圾都倒過
16轉夜校半工讀
17起讀ive+放工即仆去兼職
20試都未考完就要去見工

成個前半生都係窮同捱

樓主新會然 ？

我真係釣魚黎食

其實供樓真係好辛苦
大家以為有樓係手就好有錢
廿幾年前比左首期，而每個月都要供樓
但期間經歷幾個金融風暴同沙士
眼見老豆老母死慳死抵返工供樓就係想我地可以住得舒舒服服
真係覺得好偉大

利申：居屋

大部分留言都係老豆仆街
世上只有媽媽好

Big4 狗

中三果年同個同學每日夾錢食奧莎7 蚊買3送1 鮮奶球

睇完哩個post,即刻買咗2pack撈面番屋企

lunch五蚊兩個菠蘿包

戶口得番70幾蚊提唔到款
借左朋友廿幾蚊先拎到100蚊出來

當時失業第三個月，我用左果100蚊來增值八達通，搭地鐵去見工。

以前屋企攞綜援
個個月都係啱啱好夠錢用
但個個星期阿媽比20返學買零食
依家諗起都感動

住板間房，晚晚落大家樂食二手飯，返學比同學笑窮

可唔可以講下點解

窮極都叫做每日飽肚，有軟床訓
自己窮唔等於屋企窮

屌 我以自己夢遊回左post

個post 好心靈雞湯
我會開心過每一天咖啦

呢度d鬥慘大會好多時而家都會變到好好景
好撚勵志

一夠腐乳 一碗白飯 無喇

我單嘢比起大家真係小事 但都分享下
本身屋企都係窮
上個月頭老母發現老豆一直用信用卡攞錢 差銀行四十幾萬 但老豆一開始死都唔肯講原因點解要攞咁多錢 我老母好嬲好傷心 返左十幾年工 啲錢幫老豆一次過還左 到最近老豆終於肯講原因 佢一開始問銀行借錢炒的士牌 點知蝕左至少一百萬 佢攞哂自己啲錢去還都唔夠 所以要咁做 老豆依家都唔敢返屋企 晚晚係車訓 等老母返通宵時先敢返黎屋企沖涼 佢話覺得好對唔住老母 結左婚幾廿年都冇比過幸福生活 依家白白冇左咁多錢 個排我同呀媽同細佬都好驚會第日起身發現銀行又寄信黎話差錢 係咁諗住我地三個一齊自殺 新年都自閉係屋企 到依家呀媽情緒先好啲 但佢話一世都唔會願諒老豆 唔知屋企幾時先可以正常返

加油，陪多D 你父母啦，你呀媽唔會嬲得落成世界
你都唔好忽略/怪你呀爸，佢講得出個原因比你地聽應該真係好內疚

好易嬲 個人好敏感

一聽到唔啱聽嘅說話就發晒癲

又以激嬲人為樂 建築自己嘅快樂係他人之上

對世界 社會好多不滿 又唔抵得人地指摘自己

貧而無怨難 富而不驕易

冇窮過

唔窮但慘得唔得?

邊解全部都係仆街老豆

4年級老豆去左，
屋企所有野賣得就賣，
阿媽同阿嫲每人打兩份工還債，
我同阿哥湊細佬妹，
都係一個餐4兄妹食果啲例牌野，
阿哥話唔餓比我，我又話唔餓比細佬妹，
捱到阿哥出身，諗住負擔輕啲，
一年唔夠個仆街染上毒癮

偷屋企錢吸毒，阿嫲趕左佢走，
年尾阿嫲走埋
立即唔讀書出黎做野
呃鳩阿媽話公司包飯，
每個月到月中開始每日合桃蛋糕做晚餐，
食撚到同間士多老細都熟哂，
果時自己自尊心又強唔鐘意人幫，
士多老細睇穿哂我 ，
月尾成日同我講，話咩入多左貨就過期，賣唔哂，
加1蚊比多個包或者一包檸檬茶，
果時得16,7歲又真係信

一出糧會收工行45分鐘落MK 食10蚊碗牛腩河爽一下

供到細佬妹讀完書，
而家細佬做銀行中層，
細妹啱啱big4 出返黎，
自己份野都叫過得去，供到樓，養到老母同個仔，

睇到好想喊 覺得巴打好屈機 自己真係好幸福

最窮都比唔上其他巴打

果時仲細 好似係老豆同人夾份做生意 比partner呃左大筆。老豆失業一排 老母日日因爲無錢而喊
我就讀幼稚園 呀哥讀小學

之後老豆有工開 返早 放就夜晚12點
所以日日見唔到老豆 老母照顧我地好辛苦 而家諗返起先明點解果陣有飽飯食

其實去到呀哥中學畢業 屋企錢都係岩岩夠洗咁制
好彩有層細私樓 唔洗放租

而家我讀大專做pt唔問屋企人拎錢 呀哥u grad返工 老豆老母有工開但唔算辛苦
開始一家人經濟好返啲
希望唔洗再捱窮

交租* 打撚錯

Btw由細到大都無錢令我地2兄弟對遊戲機同玩具都無追求 好小問老豆老母拎無謂錢 算唔算好事

白田5蚊淨麵 捱一日
有時有fd準貼食翅麵

6千萬都夠膽死借

老豆吸毒爛賭，呀媽幫佢還，

到後期佢食煙食到肺癌，

葬左佢後屋企都一貧如洗，

唯有申請綜援，我去到中一先有每日五蚊，

但我無覺得自己冇童年，

反而好感激呀綜可以死慳死抵咁帶住我同家姐，

佢捱夠，而家我同我家姐養佢！

面子問題

你啊哥壓力太大先會咁？

加油

我愛我老母

見到你我唔洗講自己幾慘

yes

揸車唔捨得開冷氣

一日未賣車&仲有油行仍未算窮

屌你老母

試過搭車返學果陣訓過龍 成副身家0$
想行又行唔到過去學校到 最後坐左係m記2個鐘等到朋友訓醒再過錢借住比我先
果2個鐘真係諗左好多野

我係屋企無錢到要咁食，仲要係琴晚食剩d冷飯，仲要唔好整熱，費事再哂電

巴打真男人

十七八歲無錢開飯
成副身家得20蚊
打死都唔問屋企拎
拎20蚊買左10蚊3條雞柳同一罐罐頭白汁
撈飯食食左兩日兩夜
我發誓以後唔會再比自己咁
搞到而家就黎200磅

老豆吸毒 賭錢 穿生意partner 框桶 搞到賣樓 賣農場 有段時間窮到老母要問外家借錢過活之後老豆死埋 家姐又有心臟病借錢醫病 老母一個人打兩份工還錢

未夠18歲搬出黎住，有段時間無錢，無工，無屋，瞓左半個月球場，去超市偷野食

08年既6千萬

巴打要比心機，比佢享福啦

respect! 睇依d經歷 勵志過睇戲

點會食得落，之前仲要有人食樹皮...
食樹皮到底係點

帶頭盔啊

我覺得係佢唔肯面對現實，
屋企未出事前，佢係一個模範生，
幾乎冇人話過佢一句唔好，
出事後佢成績差左好多，而且佢成日怨，話如果唔係屋企咁環境，自己一定點點點咁，
但世事邊撚度有如果
慢慢佢將一切自己嘅不是，都歸咎屋企環境，
越錯越推卸，越唔面對越錯得過份
果時我同佢感情係最好的，
最後果幾次見佢，從佢自說自話嘅神態，
我已經知道我細個最尊敬嘅阿哥已經唔會再返黎......

只能夠講生活比左好大嘅難關我地幾兄妹，
都冇將我同細佬妹撃倒，
可惜嘅係我地冇左個大哥

你大佬宜家去左邊?

咁你阿哥而家點？

都十幾年冇見咯，
我地果時同條村班MK仔 幾熟，
佢比阿嫲趕走果之後仲有同佢地聯絡
我早幾年喺酒吧撞到其中一個MK 仔（佬），
聽佢話間中都有見阿哥，
好似走左去做茶記，心入面仲係好怪阿嫲當年趕走佢，更加怪阿媽唔幫口留低佢，
搞到佢今時今日咁樣喎

有冇諗過搵返佢？

因為 我唔係同爸爸媽媽住 小學依家咁
我同佢地一年先見一次 某種原因唔方便講
咁學費果到 其實我都係問政府借錢讀，但每年批錢 我都要有一筆錢自己交左先 後尾還番。
咁所以咪我每次準備交學費 我都要慳住咁
我好羨慕我身邊同學個個同學 可以伸手問屋企人拎錢 去旅行 買野
我可能只小唔係同佢地住 由無同佢地住我已經開始無依靠過父母，我中5-6已經開始番緊part time ，所以 最窮既時候 真係好辛苦 好難捱
我唔係想話 我係呢到最慘可憐 我都明白大家有本難唸的經

我讀緊小一果陣，老豆因為食煙患左中期(定叫二期)肺癌，啲積蓄全部用哂黎醫病。好有記憶佢要剃光頭用電療化療，阿媽每日都拖住我同大我三年既阿哥放左學去醫院探佢。

果段時期屋企只能夠靠綜緩同我阿媽係出面幫人做街市打工黎撐住成頭家，我有幾次都見到佢收埋自己係房係到喊。當我地兩兄弟都以為成頭家會散果陣，老母既一路堅持令到呢頭家能夠行到今時今日。而老豆既意志力都創造左奇蹟，令到佢兩年後可以遠離死神。而家既我19歲，我好感恩老母喺果時咁既環境都無一走了之，而係選擇留低養大我同阿哥，同醫返好老豆。我有呢個完整既家，有得食有得著真係靠阿媽捱返黎。而家老豆大步攬過仲行得，雖然身子差左啲，但係我心目中除左珍惜亦係珍惜。

冇錢搞寬頻拎isp開連登ac

父母離婚 老豆講明唔要我地幾兄弟姊妹 俾曬我媽一個女人照顧 唔俾贍養費 仲自己出面爭人幾十萬俾曬我媽一個人揹條數 幾兄弟姊妹同阿媽無地方住 住喺啲鐵皮屋到 一張床幾個人訓

行開D啦

我其實已經唔怪佢，
不過當年佢做呢啲衰野嘅時候已經係一個成年人，
成年人就要為自己做過嘅野負責任，
佢如果諗通左，返翻黎同阿媽認句錯，
其實乜事都冇，
但係佢仲要將問題推落人地度，
要我地好似求佢原諒返翻黎咁，我覺得只會繼續害左佢，細個嘅經歷令我明白到有啲野係冇得強求的

p.s.
上年毒撚細佬結婚，我問佢想唔想請大哥，
佢冷冷毒毒咁吐出一句：on9！！

他知道，怨，是沒撚用的！

我想喺度同咁多經歷緊難關嘅巴絲講，
唔使羨慕身邊朋友有幾好嘅生活，
唔好怨父母比唔到乜野你，
你要相信你自己能夠創造出比人地施予嘅更好，
咬實牙關捱過去，
呢一刻你覺得好痛苦，但係將來回望返，
你會發覺其實都唔算得係啲咩野，
你呢段經歷，會係你生命中好寶貴嘅一課

仗義每多屠狗背
支撐我咁多年唔係啲咩大道理，
係幾句我由地盤佬，貨車佬，同廚房佬聽返黎嘅激勵粗口
「年年難過年年過，刁你老母捱捱下咪過咯，死唔撚去架！」
「驚閪呀！？我夠膽衰！我夠膽認！我夠膽改！」
「屌你老味有本事就靠自己，問人拎就正契弟！」

致咁多位身處苦難嘅巴絲：
「刁你老味！！使閪驚呀！？」

唉 窮足廿年
依家大個總算捱過咗
人生真係好難呀。。。

無言輕倚窗邊 凝望雨勢急也亂
似個瘋漢 滿肚鬱結 怒罵著厭倦
徐徐呼出煙圈 回望以往的片段
幾許風雨 我也經過 屹立到目前

一生之中誰沒痛苦 得失少不免
看透世態每種風雨 披身打我面
身處高峰 嚐盡雨絲 輕風的加冕

巴打好勵志

本身呢排我都負面 好想放棄 唔知生存為咩
睇完你呢句 好似幫我打打氣咁 幾難過都要過

警已報

其實我都係見一開學就有學生跳樓，真係好可惜
先想同班同學仔講，唔好咁易灰心放棄
每人都有低潮要捱過

呢個post說明
窮人生仔正仆街

利申 窮人家庭出身 18歲養起左一家加學費 一個人打4份工加讀書 就死

你啊哥真係冇得救

真心，過咗之後，睇番轉頭其實冇乜嘢

我都係

千祈唔好咁諗，
自怨自艾只會限制左你自己，
我見好多老細，上左岸嘅前輩都係細時捱到仆街，
但係佢地冇怨過，
反而好珍惜果段經歷。

又或者咁講，
我從來未見過有一個成功嘅人，
係成日怨父母，怨拖累自己啲人

屌真係唔想怨
我dse放榜果時決心話唔讀 我知屋企冇錢 我又唔夠分唔爭氣上大學 唔想讀濕鳩ive asso晒屋企錢
屌你老母 老豆老母又要懶撚晒偉大咁 叫我唔好理屋企去讀返個學位返黎
我話而家就算報ive 都要交5000留位費啦 你地去邊到嘔咁多錢比我呀（冇錯 我屋企係連5000都嘔唔到出黎）
屌你老母果時就實牙實齒咁叫我唔洗理 報左先 佢會幫我交
係呀幫我交左5000留位費呀
但一個月後要交2皮幾野學費呀
屌你老母又係叫我唔洗理 咁我咪唔撚理
屌你老臭化閪deadline前幾日先通知我話冇錢交你老母臭閪冇錢交早撚d講啦 我自己去打幾份工都死出黎啦
屌你老母我由細到大都冇怨過屋企窮比唔到乜野我 我亦都深明錢係要靠自己搵先洗得開心
但我屌你老母臭閪唔好交唔起學費又要扮偉大話幫我交最後要我自己周圍問人借啦仆街

日日信用卡食老麥 搭地鐵買小童飛 仲欠緊銀行錢
係屋企執老豆買餸用淨d散紙搭車

以前
行路返屋企 日日食大家樂五蚊白飯撈汁

一包生命麵包食2～3日加飲水
仲記得有幾塊特登拎出黎風乾佢等d口感唔同d…

屋企本來係開啲工廠做電子野，
所以周轉係要用到咁多錢
不過已成過去

有冇師兄果陣會特登早起身去富臨食1蚊盅頭飯?
有一期真係朝朝去食返3-4盅,計埋茶錢都係十幾蚊埋單

不能認同更多

呢個post好勵志

真心on9 你做咩幫佢俾埋租

我仲係bb嘅時候親生老豆就走咗，0遺產，老母以上仲有老爺奶奶，幾年之後識咗繼父，點撚知個老豆爛賭，欠人周身債，老母日做夜做幫佢還清之後仲得埋糖尿病。細妹天生殘疾冇工作能力。
我宜家讀大學，學費係借loan攞grant, 自己出去做pt。間唔中食到餐放題，酒店buffet唔洗諗，未搭過飛機，最遠去過廣東嘅鄉下，日子勉強過得去。

睇見咁多巴打既經歷
覺得自己成日哂錢食貴d既野好折墜（6 70蚊）

人蠢 努力讀都讀唔到大學 ive 仔搵得1萬左右 根本儲唔到錢

有冇巴打屌醒我

自己醒啦

其實無一定
人人價值觀都唔一樣
你開心咪好
好似有d人慳足一世，到死個日好多錢但自己無洗過
有個阿婆日日執紙皮汽水罐見佢由商場開鋪到收鋪都向個商場度行黎行去呢間收個間收 但住居屋

我曾經病過一大場而家都無咩點對自己太陰工
唔想自己有壓力因為怕身體會再變差
當然自己唔係大洗，但應該使咪使lor
食野係為自己～至少你知自己d錢去左邊
而家茶記都4x～5x啦

樓上有巴打話唔好怨父母 其實真係好難唔怨

我老母早死 而老豆係一件垃圾黎 十幾年前破左產拎綜援 自始頹到今日
對外扮有番工 一路扮到而家退休名正言順唔洗扮
狗口長不出象牙 每句都係怨人屌人
日日聽住佢講呢d說話個人會好負能量
讀書時期做pt養佢就基本野
而家我自己勉強叫u grad 但迷失緊 所以而家都冇穩定既工 好驚自己變成佢咁
冇兄弟姊妹 咩都係自己孭 好多時都會覺得好孤單好唔想捱落去

樓上巴打全部捱一排之後又住私樓又風生水起咁
叫我呢啲窮足十幾廿年既情何以憾

學生時代去大家樂lunch 叫每個fd都加飯，夾d青豆同汁比我，咁就慳翻一餐

試過潛左入間茶餐廳, 偷左條岩岩抹完隔離抬D餸汁既濕布去左後巷扭返D餸汁落口瀨

瀨完dum返落地走左, 離遠望翻轉頭, 見到個夥計拾到, 以為係條全新既乾布

你地真係好窮
我最窮應該係中學

中一開始聽到d人約唱k睇戲op 我哪有錢，中一中二個陣一星期有20蚊零用，lunch係跟學校訂飯

我唔係儲唔到錢，咁岩中一就開始月經，每個月都儲緊下一個月既m巾錢

記得中一我畀人分左做總務，班主任叫我買釘書機
雖然係claim返既，但邊有錢買住先，又唔敢講冇錢
講起依樣髮夾錢$4都冇畀返我，仲有中二差我一次活動得我一個bingo既禮物
最後另一個總務搞掂左依件事

中三開始可以出去食飯 哪有錢
一星期有100蚊用
去12蚊店，買左個食物盒同保溫袋，開始帶飯⋯
朝朝起身蒸飯擺落保溫袋，到晏就都凍哂
有時冬天太凍老師會幫我叮熱個飯，好感激

帶飯日子捱到中六，之前讀ive兩年都係帶飯，不過ive係微波爐畀學生，起碼有熱飯食

第一部電話儲左幾年利是錢先買到，個陣已經中四⋯⋯，wtsapp慢慢開始興起，每個月交成七十蚊電話費真係好貴 諗起都覺得自己哂錢

成個中學唱過兩次k, 一次人地請，一次慶祝人生日唱k lunch, 睇過一次戲⋯人地請（最記得高中英文sba做film review, 我邊有錢出去睇，我上網自己睇，老師要我地貼飛尾證明，我搵返人地請個張舊飛尾出黎話我整到甩哂色 ），op中六dse後去左一次，個陣學生半價⋯好貴

讀ive好毒，冇乜出去同人玩，係踩過一次單車 諗起個次只係我第二次踩單車踩，第一次係中學，畢業出黎做野，同中學同學去左遲幾年既grad trip, 去台灣 我洗左好少錢，咩都慳住

慳開真係有段路 不過依加都叫洗多左

我地呢d人生，大洗極有限啦

最窮時期係初初升中 08年個陣
中一至中三 個期完全冇食早餐同午餐
日日去附近書局睇書(行15分鐘左右)
等返到屋企先會食夜晚個餐
而且屋企冇電腦
所有功課全部係學校做左先走
放假唯一娛樂係落去圖書館或者書局hea
完全唔會出去玩
成個月唯一消費係返學放學搭車既錢
持續左三年
去到中四個年環境先好返d

其實係咪你on9啲 好明顯佢係無得唔俾啦
你試下同frd夾錢租屋點知有一個月你個frd走佬唔俾錢
你可唔可以叫業主淨係收你個半份租?

有排講，想聽就望下啦。

小學既時候我自以為都算過得唔錯，間唔中有得食哈迪斯，老母又成日帶我同阿哥去香港D博物館參觀，行完之後就兩人一個餐 (平價餐廳)，老母睇住我地食。

個陣無理到咁多，以為老母只係唔肚餓，大個左佢先講番俾我知，原來個陣佢窮到月頭出糧之後就要全部用晒黎交屋企的開銷，然後就惟有靠八達通買餸煮飯，周身無錢但為左令我同阿哥開心D所以成日星期三帶我地去博物館 (免費)，睇完我地兩兄弟喊肚餓只好焗住啪八達通俾我地享受一下快餐店D可樂炸雞脾。

到左中學，每個月全洗費得300蚊，個陣學校D飯賣緊一餐15蚊，我完全無能力食。加上個陣自尊心好強唔想俾人笑食學校頹飯，所以就決定日日都照同D朋友落樓下大排檔，不過就一日淨坐第日先食咁樣輪住去。

但諗下都知青春期咁樣邊夠食架，好彩個陣有個有錢朋友，成日借錢俾我食飯 (每年D利是攞晒去還)，所以先叫捱過到個低form。

但衰就衰在個朋友太有錢，平時好大洗，結果個陣我越借越多，去到唔想再借既時候就走去偷老母d錢 依家諗番真係好對唔住老母。

去到高form一夠16即刻出去打工，生活總算開始見得下人，但有時都要老母幫下拖。

直到依家入左大學，番part time私補，一個星期賺1500蚊，終於叫唔洗再問屋企人攞錢。

雖然我同老母講過會俾家用佢，但佢叫我儲起先，留番第日屋企有咩事先攞出黎用，所以依家儲落都有一大筆錢。

結語重點 : 好好好好多謝我老母，無佢無今日既我

好多媽媽都好偉大

諗返起都有少少慚愧
細個到宜家都係窮
宜家叫做環境好返少少
以前就算窮極父母都盡量滿足我
學樂器又肯比我學
雖然整爛咗要賠錢都無鬧過我
一日打兩份工都肯比錢我去玩
雖然間唔中有鬧我打我
但都算係咁叫做養大我地兩兄弟

返學皮鞋爛到無錢買

個底甩下甩下自己搵玻璃膠痴返

再搵黑色水喉膠紙痴實